export const sanghanQuiz: { [key: string]: { question: string; answer: string }[] } = {
    "주관식": [
        {
            "question": "太陽病,發汗後,大汗出,胃中乾,煩躁不得眠,欲得飲水者,少少與飲之,令胃氣和則愈. 若脈浮,小便不利,( )者,五苓散主之. (주관식, 20 기출)",
            "answer": "微熱消渴"
        },
        {
            "question": "太陽病未解,脈陰陽俱停,必先振慄汗出而解,但陽脈微者,先汗出而解;但陰脈微下之而解. 若欲下之,宜().(주관식, 19 기출)",
            "answer": "調胃承氣湯"
        },
        {
            "question": "太陽病,發熱汗出者,此為營弱衛强,故使汗出,欲救邪風者,宜( ). (주관식, 19 기출)",
            "answer": "桂枝湯"
        },
        {
            "question": "傷寒,陽脈澁,陰脈弦,法當腹中急痛,先與小建中湯;不差者,與( )主之. (주관식, 19 기출)",
            "answer": "小柴胡湯"
        },
        {
            "question": "傷寒中風, 有柴胡證, 但見一證便是, 不必悉具. 凡柴胡湯病證而下之, 若柴胡證不罷者, 復與柴胡湯, 必(), 却復( )而解. (주관식, 18, 19 기출)",
            "answer": "蒸蒸而振 or 發熱汗出(18)"
        },
        {
            "question": "太陽病,過經十餘日,反二三下之,後四五日,柴胡證仍在者,先與小柴胡. 嘔不止,心下急,鬱鬱微煩者,為未解也,與( )下之則愈. (주관식, 19 기출)",
            "answer": "大柴胡湯"
        },
        {
            "question": "傷寒十三日不解,胸脇滿而嘔,日晡所發潮熱,已而微利,此本柴胡證,下之以不得利,今反利者,知醫以丸藥下之,此非其治也.潮熱者實也,先宜服小柴胡湯以解外,後以( )主之. (주관식, 19 기출)",
            "answer": "柴胡加芒硝湯"
        },
        {
            "question": "傷寒病이 된지 十三日이 되었는데 아직도 病이 풀리지 않고 胸脇이 脹滿하면서 嘔吐가 있고 오후 3시에서 5시 사이에 潮熱을 發하며 현재 도리어 下利가 있다. 이때 먼저 解外의 효능이 있는 처방을 사용하고, 그 이후에 사용하는 처방은? (주관식, 18 기출)",
            "answer": "柴胡加芒硝湯(19)/後與柴胡加芒硝湯(18)"
        },
        {
            "question": "傷寒十三日,過經( )者, 以有熱也,當以湯下之. (주관식, 18, 19 기출)",
            "answer": "譫語"
        },
        {
            "question": "107. 傷寒八九日,下之, ( ),小便不利,譫語,一身盡重,不可轉側者,柴胡加龍骨牡蠣湯 主之.",
            "answer": "胸滿煩驚"
        },
        {
            "question": "太陽病,以火熏之,不得汗,其人必躁,到經不解, 必( ), 名爲火邪. (주관식, 18 기출)",
            "answer": "清血"
        },
        {
            "question": "燒針令其汗,針處被寒,核起而赤者,必發( ). 氣從少腹上衝心者, 灸其核上各一壯, 與( ), 更加桂二兩也. (주관식, 19, 18 기출)",
            "answer": "奔豚(18) or 桂枝加桂湯"
        },
        {
            "question": "太陽傷寒者,加溫針必( )也. (주관식, 19 기출)",
            "answer": "驚"
        },
        {
            "question": "太陽病六七日,表證仍在,脈微而沈,反不結胸,其人發狂者,以熱在下焦,少腹當硬滿,小便自利者,下血乃愈.所以然者,以太陽隨經,( )故也,抵當湯主之. (주관식, 19, 20 기출)",
            "answer": "瘀熱在裏"
        },
        {
            "question": "太陽病,身黃,脈沈結,少腹硬,小便不利者,為無血也. 小便自利,其人如狂者,血證諦也,( )主之. (주관식, 19, 20 기출)",
            "answer": "抵當湯"
        },
        {
            "question": "所以成結胸者,以( )故也. 結胸者,項亦强,如柔室狀,下之則和,宜大陷胸丸.",
            "answer": "下之太早"
        },
        {
            "question": "135. 傷寒六七日,結胸熱實,脈沈而緊,( ), 按之石硬者,大陷胸湯主之.",
            "answer": "135:心下痛,"
        },
        {
            "question": "136. 傷寒十餘日,熱結在裏,復往來寒熱者,與大柴胡湯;但結胸,無大熱者,此為水結在胸脇也,但( )者,大陷胸湯主之.",
            "answer": "136:頭微汗出"
        },
        {
            "question": "太陽病,二三日,不能臥,但欲起,心下必結,脈微弱者,此本有寒分也.反下之,若利止,必作結胸;未止者,四日復下之,此作( )也. (주관식, 19 기출)",
            "answer": "協熱利"
        },
        {
            "question": "病在陽,應以汗解之,反以冷水潠之,若灌之,其熱被劫不得去,彌更益煩,肉上粟起,意欲飲水,反不渴者,服(). 若不差者,與五苓散. 寒實結胸,無熱證者,與三物小陷胸湯,白散亦可服. (주관식, 19, 20 기출)",
            "answer": "文蛤散"
        },
        {
            "question": "太陽病,二三日,不能臥,但欲起,心下必結, 脈微弱者,此본有( )也. 反下之,若利止,必作結胸;未止者,四日復下之,此作協熱利也. (주관식, 20 기출)",
            "answer": "寒分"
        },
        {
            "question": "(), 頭項強痛,或眩冒, 時如結胸,心下痞硬者,當刺大椎第一間、肺兪、肝兪, 愼不可發汗. 發汗卽譫語,脈弦,五日譫語不止,當刺期門. (주관식, 20 기출)",
            "answer": "太陽與少陽幷病"
        }
    ],
    "객관식": [
        {
            "question": "갈증 없을 때? (19 기출)",
            "answer": "茯苓甘草湯"
        },
        {
            "question": "상한병에 땀이 나면서 갈증이 없을때 사용하는 처방은?",
            "answer": "茯苓甘草湯"
        },
        {
            "question": "發汗後,水藥이 입으로 들어가지 않는 상황에 다시 발한할 시? (19, 20 기출)",
            "answer": "吐下不止"
        },
        {
            "question": "傷寒病에 下法을 사용한 후 心中이 煩憂하고 腹部가 脹滿하며 앉으나 누우나 편하지 않은 이에게 가장 좋은 처방은? (18 기출)",
            "answer": "梔子厚朴湯"
        },
        {
            "question": "心煩腹滿,臥起不安? (19 기출)",
            "answer": "梔子厚朴湯"
        },
        {
            "question": "太陽病發汗,汗出不解,其人仍發熱,心下悸, 頭眩,身瞷動, 振振欲擗地? (19 기출)",
            "answer": "真武湯"
        },
        {
            "question": "임증 있을 때 발한법 쓰면? (19 기출)",
            "answer": "便血"
        },
        {
            "question": "淋家,不可發汗,發汗必( ).",
            "answer": "便血"
        },
        {
            "question": "太陽病에서 卒口禁,背反張而瘰癧 등의 痙症이 발생하는 原因은?",
            "answer": "瘡家가 身疼痛한데 發汗시켰을 때"
        },
        {
            "question": "창(瘡)증? (19 기출)",
            "answer": "疰(치증)"
        },
        {
            "question": "다음 중 衄家의 發汗後 증상으로 옳지 않은 것은? (18 기출)",
            "answer": "恍惚心亂"
        },
        {
            "question": "衄家 發汗 썼을 때 증상 아닌 것 고르기 (19 기출)",
            "answer": "額上陷,脈急緊,直視不能晌, 不得眠이 아닌 선지 고르기"
        },
        {
            "question": "신동통 소화 안된 설사가 계속될 때? (19 기출)",
            "answer": "四逆湯"
        },
        {
            "question": "營弱衛强?",
            "answer": "桂枝湯"
        },
        {
            "question": "소시호탕 혹연지증이 아닌 것? (19 기출) \n 或心下悸, 小便自利 / 或不渴, 身有微熱 / 或胸中煩而不嘔 / 或腹中痛 / 或脇下痞硬",
            "answer": "或心下悸, 小便不利를 或心下悸, 小便自利로 바꿔내심."
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 99. 傷寒四五日,身熱惡風,頸項強,脇下滿,手足溫而( )者,小柴胡湯主之.",
            "answer": "99: 渴"
        },
        {
            "question": "97번 소시호탕 갈증 있는자? (19 기출)",
            "answer": "陽明(양명병)"
        },
        {
            "question": "괄호 안에 해당하는 탕약을 사용하였을 시, 병이 낫지 않고 變證이 나타나는 경우는? (18 기출) - 시나리오 5: 得病..日,脈遲浮弱,惡風寒,手足溫. 醫二三下之,不能食,而脇下滿痛,面目及身黃,頸項强,小便難者,(⑤).",
            "answer": "5번 시나리오 (得病六七日,脈遲浮弱,惡風寒,手足溫. 醫二三下之, 不能食,而脇下滿痛,面目及身黃,頸項强,小便難者,與柴胡湯,後必下重;본渴,飲水而嘔者,柴胡不中與也,食穀者噦. (소시호탕 금기증))"
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 96. 傷寒五六日,中風,( ), 胸脇苦滿,嘿嘿( ),( ), 或胸中煩而不嘔, 或渴, 或腹中痛,或脇下痞硬,或心下悸,小便不利,或不渴,身有微熱,或咳者,小柴胡湯主之.",
            "answer": "96: 往來寒熱,不欲飲食,心煩喜嘔 "
        },
        {
            "question": "小建中湯의 처방 구성은? (18 기출)",
            "answer": "桂枝湯中倍用芍藥加飴糖"
        },
        {
            "question": "傷寒, 陽脈澁,陰脈弦,法當腹中急痛,先與( ); 不差者,與小柴胡湯主之。",
            "answer": "小建中湯"
        },
        {
            "question": "傷寒二三日,心中悸而煩者,小建中湯主之․의 心中悸而煩의 병기? (20 기출)",
            "answer": "陰陽俱虛 正虛邪實"
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 102. 傷寒二三日,( )而煩者,小建中湯主之.",
            "answer": "心中悸"
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 106. 太陽病不解,熱結膀胱,其人( ), 血自下,下者愈. 其外不解者,尚未可攻,當先解其外;外解已,但少腹急結者,乃可攻之,宜桃核承氣湯.",
            "answer": "如狂"
        },
        {
            "question": "상한 8,9일에 이미 瀉下하였는데 가슴이 답답하고 잘 놀라며 小小便이 不利하고 言語가 錯亂하며 온몸이 다 무거워 돌아눕지 못하는 경우에 써야 할 처방은? (18 기출)",
            "answer": "柴胡加龍骨牡蠣湯"
        },
        {
            "question": "소양 사기가 울체하고 ~ 이것이 삼초까지 영향? (20 기출)",
            "answer": "柴胡加龍骨牡蠣湯"
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 107. 傷寒八九日,下之,胸滿煩驚,小便不利,( ),一身盡重,不可轉側者,柴胡加龍骨牡蠣湯主之,",
            "answer": "譫語"
        },
        {
            "question": "기문 자침해서 나을 수 있는 증상 고르기 (19 기출)",
            "answer": "發熱,嗇嗇惡寒,大渴欲飲水,腹滿, 譫語 고르기"
        },
        {
            "question": "大熱入胃,胃中水竭,躁煩,必發譫語,十餘日( )者,此為欲解也.",
            "answer": "振慄自下利"
        },
        {
            "question": "太陽病中風,以火劫發汗했을 때 증상이 아닌 것은? (20 기출)",
            "answer": "大변溏薄"
        },
        {
            "question": "太陽病中風,以火劫發汗,邪風被火熱,血氣流溢,失其常度.兩陽相熏灼, 其身( ).",
            "answer": "發黃"
        },
        {
            "question": "傷寒 脈浮는 病이 表에 있음을 가리키는데 의사가 오히려 火法을 써서 강제로 發汗시킴으로서 心陽의 浮越을 초래하고 驚惕狂亂하고 臥起不安者에게 사용하는 처방은? (18 기출)",
            "answer": "桂枝去芍藥加蜀漆牡蠣龍骨救逆湯"
        },
        {
            "question": "傷寒에 脈浮할 때 의사가 火법을 써서 迫劫했을 때 나오는 증상? (20 기출)",
            "answer": "驚狂,臥起不安"
        },
        {
            "question": "形作傷寒하나 其脈不弦緊而弱한 경우, 脈弱과 함께 반드시 동반되는 증상은? (18 기출)",
            "answer": "渴"
        },
        {
            "question": "113번 나으려는 증상? (19 기출)",
            "answer": "發熱 脈浮"
        },
        {
            "question": "온병이 나으려고 할 때? (20 기출)",
            "answer": "發熱 脈浮"
        },
        {
            "question": "太陽病에 火熏을 써서 번조한 후에 나오는 증상? (19 기출)",
            "answer": "清血"
        },
        {
            "question": "115. 脈浮 熱甚,而反灸之,此為實. 實以虛治,因火而動,必( ).",
            "answer": "咽燥吐血"
        },
        {
            "question": "116번 먼저 번조 있는 것 (19 기출)",
            "answer": "煩 (조문 116에서 '欲自解者,必當先煩' 언급)"
        },
        {
            "question": "桂枝加桂湯證에서 나타나는 奔豚의 病機는? (18 기출)",
            "answer": "心陽虛 腎水上乘(확실하진 않음.)"
        },
        {
            "question": "병기 빈칸 넣기 (14) - 118. 火逆下之,( )燒針( )者,桂枝甘草龍骨牡蠣湯主之.",
            "answer": "因,煩躁"
        },
        {
            "question": "118. 火逆下之,因燒針煩躁者,( )主之.",
            "answer": "桂枝甘草龍骨牡蠣湯"
        },
        {
            "question": "120번 욕식냉식 -> 욕식열식으로 바꿔 나옴 (19 기출)",
            "answer": "欲食冷食 (조문 120에서 '欲食冷食' 언급, 이는 오치로 인한 소역(小逆) 증상)"
        },
        {
            "question": "太陽病當惡寒,今反不惡寒, 不欲近衣은 어떻게 오치한 것인가? (20 기출)",
            "answer": "誤吐"
        },
        {
            "question": "病人脈數,數為熱,當消穀引食,而反吐者,此以發汗,令陽氣微,膈氣虛,脈乃數也.數為客熱,不能消穀,以( ), 故吐也.",
            "answer": "胃中虛冷"
        },
        {
            "question": "太陽病,過經十餘日,心下溫溫欲吐,而흉中痛,大변反溏,복微滿, 鬱鬱微煩. 의 증상이 극렬한 吐下로 인해 발생한 경우, 사용할 수 있는 처방은? (18 기출)",
            "answer": "調胃承氣湯"
        },
        {
            "question": "다음 중 蓄血證과 연관된 증상으로 가장 거리가 먼 것은? (18 기출)",
            "answer": "水入卽吐"
        },
        {
            "question": "127번 심하계인지 리급인지 나옴 (19 기출)",
            "answer": "심하계"
        },
        {
            "question": "太陽病에 小便利하면 물을 많이 먹고 어떤 증상이 나오는가? (20 기출)",
            "answer": "心下悸"
        },
        {
            "question": "太陽病,小便利者,以飲水多,必心下悸;小便少者,必苦( )也.",
            "answer": "裏急"
        },
        {
            "question": "129. 何謂臟結?答曰:如結胸狀,飲食如故,時時下利, 寸脈浮,關脈小細沈緊,명曰( ),舌上白태滑者,難治.",
            "answer": "藏結"
        },
        {
            "question": "131-2 대함흉환증 고르기 (19 기출)",
            "answer": "項亦强,如柔疰狀"
        },
        {
            "question": "결흉의 증상이 다 갖춰진 상태에서 死證은? (19, 20 기출)",
            "answer": "煩躁"
        },
        {
            "question": "134. 若不結胸,但頭汗出,餘處無汗,劑頸而環,( ),身必發黃.",
            "answer": "小便不利"
        },
        {
            "question": "135. 傷寒六七日,結胸熱實,脈沈而緊,心下痛,按之石硬者, ( )主之.",
            "answer": "大陷胸湯"
        },
        {
            "question": "138. 小結胸病,正在心下,按之則痛,脈浮滑 者, ( )主之.",
            "answer": "小陷胸湯"
        }
    ]
};